袁國勇: 病毒源頭應為中國內地

新冠肺炎疫情持續，港大微生物學系講座教授袁國勇及中大前校長、莫慶堯醫學講座教授沈祖堯今日(20日)出席一個論壇談及疫情。其中袁國勇表示，本港現時的防疫政策遠未能達到「清零」，呼籲市民一有病徵便應進行檢測。

袁國勇稱，疫情「清零」需有4方面的配合，首先入境要做到「滴水不漏」，建議政府應收緊入境防疫政策，考慮停飛由高危地區抵港的航班，並延長檢疫時間，如首14天於酒店檢疫，7天在家檢疫，第20天檢測為陰性才安排進入社區。其次是市民多做病毒檢測，他不認同強制病毒檢測是侵犯人權，「機場入境人士一樣係咁做」，如市民不合作、有病徵不去做檢測，將難以截斷隱形傳播鏈；三是要保持適當社交距離；最後當局亦要做好病毒追蹤工作。

他強調，其中一個防疫漏洞是有病徵的人不是全部去接受測試，呼籲公眾要做好本份，紀錄去過的地方，方便當局追蹤病情，否則「講咩都嘥氣」。袁國勇又形容本港防疫政策是「Somewhere in between」，情況未如歐美惡劣，但又不及內地，笑言「有齊一國兩制的好處及壞處」。

對於最近有研究表示新冠肺炎源頭於意大利，袁國勇認為有關研究所引用的資料證據不足，例如不能提供完整病毒基因圖譜，而根據資料新冠病毒的「祖先」源自中國菊頭蝠，多於中國境內發現，加上內地武漢最先爆發大規模疫情，因此他相信病毒源頭應為內地。

幾時收回

又撚狗

國安處舉報熱線係幾多號?

隻牙好黃

袁教授下場一定係比中國批鬥到死

文匯大公準備出文批鬥袁國勇

咁誠實，作死呀你

可以開賭盤

3日內 1賠1.5
5日 2.5
7日 2.75

不收回100

藍屍好快會批鬥

又彈出彈入
咪撚扮黃啦屌你老母

真不愧係完國勇

牙勇真係撚狗王

我唔信次次都彈出彈入

等睇轉頭又收回言論

國安法，會唔會被消失

佢真係一個學者
唔撚理自己安全既學者

首先入境要做到「滴水不漏」

人有多大膽.地有多大產 100蚊押落5日 唔該

已經批鬥緊

咁大膽

all in佢會冇命

應該比兒燈仔燈到無事

我收回

国安同志：你說啥？

袁教授又玩命

又撚

講完, 又收回, 好玩咩?

源頭係腥港牙

同志

留名等睇教授道歉&收回言論

我都諗起呢張圖

完國勇

菊頭蝠全名叫：
Chinese rufous horseshoe bat (中華菊頭蝠)

屌，又中華，又chinese
刁武帝聽到，一家龍顏大怒，拍硬檯啦
教授

香港良心

比你FPS我, 我買HKD10K 不收回

呢條友推強制檢疫
咁多人撐

遲早比狗拉

快保護牙勇

你犯咗國安法

Your career is OVER

我買1打膠不收回，記得買膠賠膠，唔可以多，唔可以少啊

完国勇

牙勇真係好勇

支那成日話要科學搵源頭
唔可以搞政治

依家專家話係支那源頭

Chinese rufous horseshoe bat (中華菊頭蝠)

早在2005年，香港大學的研究人員就在中華菊頭蝠身上發現非常類似SARS的病毒。[3]2013年，中央電視台援引香港大學醫學院傳染病學教授袁國勇稱，SARS病毒的天然宿主為中華菊頭蝠（報道時稱為「中華菊花蝠」）。而果子狸只是SARS病毒的中間宿主，它亦是被傳染的。[4][5][6]

2015年11月，美國北卡羅來納州大學研究人員在SARS病毒源頭中華菊頭蝠再發現一種類似SARS的病毒，可以直接傳給人，暫時無藥可醫。這種新病毒可以不經基因突變，透過宿主直接傳播給人類，感染肺部細胞，並在細胞中複製。研究人員指新病毒致病性高，不過是否會像SARS般人傳人，目前仍未清楚。但就肯定SARS的治療方法及針對伊波拉的藥物都對這種新病毒起不了作用，至今仍無藥可醫。[7] [8]

2017年8月，石正麗發表論文，認為SARS病毒源頭來自雲南蝙蝠洞裏的中華菊頭蝠[9]。

2018年4月，武漢病毒研究所在自然雜誌發表論文：冠狀病毒源自蝙蝠[10]。

2019年12月，中國武漢爆發了2019新型冠狀病毒引起的肺炎，並迅速傳播至世界各地。

2020年2月，WHO發佈報告：此次新型肺炎事件的病毒疑似是由中華菊頭蝠為感染源引起的。[11]

Who咁大狗膽？
木偶痰濕菜呢？

佢真係唔怕死喎

準備拉隊移民

犯國安法

唔係全民強制呀

應乜啫 根本係

跳出跳入撚狗

支那病毒

武漢肺炎

馬雲講真話搞到過千億嘅生意都無咗，牙勇講真話唔知會點

牙勇自爆

又傷害14億人民嘅感情

有人坐大飛黎仲點滴水不漏

袁國勇

又講

佢又真係講中咗第四波開始

牙勇

~

佢都咁勇，香港人唔應該淆底

他一直在玩命

ohh

收返唔緊要，最緊要佢保持講真話

鄭少秋一早講撚咗啦

又嚟

準備拉去打靶

定啦 實第一個走去英國
講定真話 遲啲入境好辦事

lm 幾時收回

仲你啲膠比唔夠數，未夠1打

辱華

國安法通報熱線

國安

真係唔知應該點樣講好
似奶又唔似奶，但係話佢唔奶又好似唔係咁

yeah講得好勇哥，不嬲都係，以前係，現在係，將來都係，鐵一事實！！

下下用專家既角度講野，死都唔提封關
咁睇既人基本佢只要唔提中國內地係源頭就照屌的

人地暗黃手足 又係專家
點反得落 你係咪搞分化

拉得啦

直頭係大陸

煽動他人對中央政府仇恨，已犯 國安法

62717171

彈出彈入

又食左誠實豆沙包

天津又封，封，封

12

食咗誠實豆沙包

佢原話係有病徵唔檢測就拉啊，咁邊個界定算唔算有病徵然後拉唔拉人呀矇撚

講返佢阿媽係女人嘅嘢又可以上返神檯了

次次都撚班支那狗
雖然大家都知支那肺炎產地

一出事即刻毀屍滅跡就知佢咩事啦

又嚟 係咪無準時食共狗黨畀佢既藥？

世界都是中國的
佢又冇錯

報國安先
恐懼撚頭目今次gg

洩漏國家機密

又講真話 又犯國安

發燒咪病徵囉戇鳩

你話係定執法果個話係啊憨尻

源頭一定唔係中國

又係支那

嬲咩蝙蝠咁cute

袁國勇彈出又彈入

真係睇唔透佢係邊路

國安法

收回

我儲佢不收回

彈出彈入.gif

呢啲咪科學
講事實有咩唔畀

只信袁國勇

收撚硬正 呢個所謂既專家

Hello, 國安人員

佢係講入境個D啊. 一日到黑淨係搵位扣帽子.

可唔可以開個即日

開返個半日好嗎

犯左國安法，拉得，祖國咁強大點會你源頭

問題係牆國一直強調老母唔係女人
一提老母係女人就等於分裂國家

又準備彈出彈入

記得要backup新聞，無得反口。

夠膽講都算係咁啦就算唔值得讚都唔洗批評佢

起馬敢講真話先

我收返

國安佢啦

你寧願佢risk 自己career 講兩秒真話
定縮埋乜都唔敢講

袁教授

傻閪
你知唔撚知人地咩身份

撚狗圖

屌你老母想分裂國家 煽動港獨

已犯國安法

意大利都係中國的，有咩分別

中國咁強大
源頭咪源頭囉
怕乜外國說三道四

全世界都知係武漢爆出黎係我終國人咁厚顏唔認

有冇人update張圖

收回中國內地，係支那武漢

然後佢講完之後除咗比我地圍內打飛機之後就無作用，上返神檯又可以繼續散播恐懼推全民檢測，上次推叫做55波，大半人都醒水知佢推個檢測有伏，問題係大眾醒得幾多次?

佢今次仆街啦

佢推全民咩?
我睇新聞佢講有病徵既先強制檢測

好似仲係支那科學院院士？

咁你知唔知鄭文傑咩身份

人地係衛健委
中國工程院院士
你擔心佢安全呀

黃屍狗9唔撚搭8

留名睇袁國勇又收回 撚狗

見到黃屍幫袁狗死兜爛兜真係好撚野
走去驗啦仆街黃屍

推

偉大的黨不可能有病毒，散播謠言，國安法拉得

你依家畀咗佢咪啱啱好夠

坐咗好耐下

佢原話係有病徵唔檢測就拉啊，咁邊個界定算唔算有病徵同埋拉唔拉人呀，邊個執法啊，咁鐘意咁順攤咁授權政府執法都係早抖啦

強人！

有名有個勇字係唔同啲

中國共產黨批鬥人

就等於男人要打飛機射精

要發洩

好正常

今朝個POST先有人屌佢搏做政府官

國安法，拉得

洩露國家機密

事實咪拎出黎講啦

我落1000不收回

講源頭係咪中國 同黃唔黃有咩關係

等睇佢聽日話自己講野太急太武斷應再了解先發表
依家唔係追究源頭既時候